
## 方法一
直接去宝塔官网使用一键安装：[宝塔面板下载，免费全能的服务器运维软件 (bt.cn)](https://www.bt.cn/new/download.html)

没有账号先注册:
![宝塔面板注册页.png](../picture/宝塔面板注册页.png)

使用一键安装（输入服务器公网IP和密码就好，选择部署LNMP环境）![宝塔面板安装.png](../picture/宝塔面板安装.png)

## 方法二
在云服务器中使用命令行安装：

先更新软件包：
```php
apt update
```

直接去宝塔官网找安装指令：[宝塔面板下载，免费全能的服务器运维软件 (bt.cn)](https://www.bt.cn/new/download.html)

ubuntu和dibian如下:
```
wget -O install.sh https://download.bt.cn/install/install-ubuntu_6.0.sh && sudo bash install.sh ed8484bec
```

记得记录安装的日志信息,类似如下内容:
```
========================面板账户登录信息==========================

 外网面板地址: http://47.120.43.103:38584/7747bf05
 内网面板地址: http://172.16.37.119:38584/7747bf05
 username: Jecjune
 password: 77www...
 
=========================打开面板前请看===========================
 【云服务器】请在安全组放行 38584 端口
 因默认启用自签证书https加密访问，浏览器将提示不安全
 点击【高级】-【继续访问】或【接受风险并继续】访问
 教程：https://www.bt.cn/bbs/thread-117246-1-1.html
```
安装结束后，通过指令也可查询到访问地址:
```php
bt 14
```

通过外网面板地址访问宝塔控制面板，然后进行账号绑定和套件安装，如果什么都不懂就用推荐的LNMP套件，不急的话选编译安装（对于配置低的云服务器，可能得干一个多小时），因为它会顺手帮你解决一堆环境配置问题，大佬自选。

更改合适的端口和用户名及其密码

**最后记得！！！宝塔有自己的防火墙，不需要的话直接关掉！！！**
